---
language: hy
layout: organisation
name: Internews
website: https://www.internews.org
logo: internews.png
languages: English, Español, Русский, العربية, Tagalog
services: in_person_training, org_security, ddos, digital_support, assessment, secure_comms, device_security, vulnerabilities_malware, account, forensic, censorship
beneficiaries: journalists, hrds, activists, lgbti, women, youth, cso
hours: "24 ժամ, աշխարհով մեկ"
response_time: "12 ժամ"
contact_methods: email, pgp
email: help@openinternetproject.org
pgp_key_fingerprint: 4439 FA33 F79C 2D4A 4CC8 9A4A 2FF2 08B9 BE64 58D0
initial_intake: yes
---

Իր հիմնական գործունեության հետ համատեղ, Ինտերնյուսը նաև օգնում է անհատներին, կազմակերպություններին ու համայնքներին աշխարհով մեկ՝ ամրապնդել թվային անվտանգությունը, լինել իրազեկված և պաշտպանել համացանցի ազատ հասանելիությունը ցենզուրայի դեմ։ Ինտերնյուսը վերապատրաստել է լրագրողների ու մարդու իրավունքների պաշտպանների ավելի քան 80 երկրներում։ Այն նաև զարգացրել է, և այս պահին ունի, տեղական ու տարածաշրջանային թվային անվտանգության աուդիտորների ու SAFETAG ([https://safetag.org](https://safetag.org)) մեթոդաբանությանը ծանոթ դասընթացավարների ցանց։ Ինտերնյուսը կայուն, գործընկերական կապեր ունի թվային սպառնալիքներ հետախուզող և վերլուծող կազմակերպությունների հետ՝ լինեն դրանք քաղաքացիական հասարակություններ, թե մասնավոր ընկերություններ։ Ինտերնյուսը ջանում է օգնել նրանց ապահովել առցանց, անվտանգ ու չցենզուրավորված գործունեությունը։ Նաև առաջարկում է տեխնիկական ու ոչ տեխնիկական աջակցություն՝ սկսած SAFETAG-ով ռիսկի գնահատումից մինչև այդ ռիսկերի հիման վրա անվտանգության քաղաքականության ու սպառնալիքների դեմ ռազմավարության մշակումը։ Ինտերնյուսն ուղղակիորեն աջակցում է ֆիշինգի և չարամիտ ծրագրերի վերլուծության նախագծերին՝ օգնելով մարդու իրավունքի պաշտպաններին ու լրագրողներին, ովքեր խնդիրներ ունեն նմանատիպ պատճառներով։
